蔡連任 韓丟官 天下圍中助台走向國際

節錄

蔡連任 韓丟官 天下圍中助台走向國際

■韓國瑜總統敗選兼被罷免高雄市長，成為大輸家。

【兩岸寒冬】今年的兩岸關係，隨蔡英文於年初成功連任總統後，便可預視雙方官方交流會跌入谷底。相反美台則迎來前所未有的蜜月期，除了多位美方高官接連訪台，台灣今年受天下圍中浪潮影響，頻頻在國際社會曝光，大大幫助台灣未來的發言權。

受益於香港反送中運動，蔡英文於1月11日擊敗國民黨的韓國瑜成功連任，民進黨續掌立法院。蔡在勝選後指：「台灣已經是獨立的國家。」為今年續冷的兩岸關係定調。落選的韓國瑜於6月，遭公投通過罷免高雄市長職務，成為台灣史上首位被罷免市長。

■蔡英文連任總統後，外交上大打國際牌。

美捷高官訪台 李登輝逝世

民進黨「全面執政」後，美台關係大幅度升溫。賴清德2月以「民間人士」身份訪美，成為首位訪問華府的台灣候任副總統。8月起，美國衞生部長阿扎爾、國務次卿克拉奇、海軍印太情報總指揮官斯圖德曼先後訪台，美台軍售頻繁。此外，捷克參議院議長維特齊8月底亦率團訪台，是歷來訪台最高級現任捷克政治人物。維特齊在台立法院上以中文表示「我是台灣人」，藉此向台灣人民表示支持。

但遺憾的是，。。。。。。。。。

共機頻擾台 武統論再起

美台關係升溫亦意味兩岸關係轉冷。。。。。。。。。

。。。。。。。。。，兩岸要重返「習馬會」年代的蜜月期恐難復見。

推